超過7萬2千人附議！國家英雄雕像遭縱火撤下 智利網友聯署換成《進擊的巨人》里維兵長

南美洲國家智利的人民，近期在連署網站《》發起了一項奇特的連署活動，因為內容竟然是請願政府將智利前總統、同時也是知名將軍的「巴克達諾雕像」替換成《進擊的巨人》中的角色里維兵長，該連署活動已經超過7萬2千人附議。

為什麼要把智利英雄「巴克達諾雕像」換掉呢？起因是近期智利人民發起了抗議示威活動。而在3月5號的示威中，位於聖地牙哥市義大利廣場的巴克達諾雕像被一群不知名人士縱火，這起縱火事件中有63人被捕、7名警察受傷。而智利政府也決定把巴克達諾雕像撤下，以免雕像受到更進一步的傷害。

既然原本巴克達諾雕像的位置空了出來，智利人民就開始思考要放誰的雕像才能彰顯智利人民勇敢、跨越困境的情操。名叫 Denise Flores 的智利女網友就想到了《進擊的巨人》中的里維兵長，認為他有資格成為義大利廣場的新雕像。

Denise Flores 在聯署網頁中表示：「讓我們給這位世界上最強大的軍人一個該有的認可，他在調查兵團內艱苦奮鬥、吃盡了苦頭。把雕像換成我們美麗的的里維兵長吧！」並附上一張位在作者諫山創家鄉日本日田站的里維雕像照片。連署自3月6日發起至截止期間累積7萬2千人參與，離達當初設立的門檻7萬5千人只差一點點就能達標。

日媒《livedoor》指出，智利當地媒體報導此連署後，也受到智利網友的熱烈回復，「很棒的點子」、「里維是全世界最強的男人所以很相襯」、「《七龍珠》的悟空更適合吧」；但也有認真的網友提出反對意見，認為「這想法很愚蠢」、「必須要是跟歷史有關的才行」、「雕像必須要是紀念先民的才行」。

當然，這很明顯只是一個惡搞的連署活動，不過也讓人見識到《進擊的巨人》在南美洲的影響力。

on9

不如換多啦A夢啦

幾好，如果係中國動漫，一定畀人話文化入侵，但日本仔有美國佬護持，點都唔會有人敢正面屌

又一隻五毛

冇錯，我唔止係五毛，仲係國安黑警

On9仔

中國動漫講得出咩大道理呀

咪又係跪跪跪跪跪跪跪跪

狗國長不出象牙

團長先係真英雄

打科興上腦

總之乜都錯不在x國

唔諗下支那嘢點解咁令人反感, 去到邊衰到邊

五毛買個日本名acc 出埋呢啲留言
有咩說服力

中國幾時有動畫做到呢種影響力

好on9成件事,真係放就柒到傻

係都艾主席啦

優良文化值得推廣到全球 有咩好屌

係換都換艾倫啦

叮噹就叮噹啦 多你老母

係ドラえもん 呀 . 叮乜春野噹

都係藍貓可愛D

放個私怨奴隸撚？

團長唔夠強大

日本仔會唔會俾人正面屌就唔知
但u依家俾人正面屌緊